%----------------------------------------------------------------------------------------
%	THIS IS THE 010 CHAPTER FILE OF THE:
% PHYSICS OF THE ATMOSPHERE AND THE ATMOSPHERIC BOUNDARY LAYER LECTURE NOTES
%
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	THIS IS THE CHAPTER 010 OF THE BOOK
% Chapter files are: book_ch_???.tex and their name do not refer to any part of the book
% Sections and subsections of a chapter are included in the chapter LaTex file.
% Chapter file names follow a sequential number that is composed of 3 digits. As a rule
% A new chapter should get the progressive number in the second digit. This allow 99 
% chapters. The rightmost digit should be used when a new chapter is created and it is 
% exptected to be logically numbered between already two existing chapters. 
%----------------------------------------------------------------------------------------
% This comment on: March 17, 2019 
%
% By Dario B. Giaiotti
% dgiaiotti@units.it (dario.giaiotti@gmail.com)
%----------------------------------------------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Begin CHAPTER 010
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Chapter heading image
\chapterimage{ch_010_cover_image.pdf} 

% Chapter title
\chapter{L'Atmosfera terrestre}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% SECTION BEGIN
% Section dedicated to aims and motivations that lead people make effrots to
% understand the atmosphere of our planet
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Lo studio dell'atmosfera terrestre}
\index{Lo studio dell'atmosfera terrestre}
Quali sono le motivazioni che motivano l'impegno, quindi l'utilizzo delle risorse, nella comprensione e nella simulazione dell'evoluzione dell'atmosfera terrestre.

%%----------------------------------------------------------------------------------------
%%
%% Subsection on how to approach the atmospherich physics
%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Come affrontare lo studio dell'atmosfera terrestre}
\index{Lo studio dell'atmosfera terrestre!Come affrontare lo studio dell'atmosfera terrestre}
La caratteristica interdisciplinare nella comprensione dei fenomeni atmosferici. Le quattro regole d'oro indicate da Steven Weinberg

%%----------------------------------------------------------------------------------------
%%
%% Subsection on Atmospheric chemical composition
%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Composizione chimica dell'atmosfera terrestre}
\index{Composizione chimica dell'atmosfera terrestre}
Composizione chimica dell'atmosfera terrestre e sue variazioni con la quota
testo\index{Ulteriore testo!altro testo}

%%----------------------------------------------------------------------------------------
%%
%% Subsection for references to further readings 
%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Bibliografia per ulteriori approfondimenti}
Qui di seguito i libri e un breve commento
Libro Atmosphere, ocean, and climate dynamics: an introductory text di John Marshal e R. Alan Plumb Amsterdam, 2008, 
Academic Press, pp. 319 
Il capitolo 1 riporta dati che riguardano la composizione chimica dell'atmosfera terrestre; 
inoltre sono presenti alcune costanti fisiche e grandezze geofisiche che sono essenziali per 
la comprensione dei fenomeni atmosferici

%%----------------------------------------------------------------------------------------
%%
%% Subsection for exercises 
%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Esercizi}
Proposta di alcuni esercizi

%----------------------------------------------------------------------------------------
% SECTION END
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	End CHAPTER 010
%----------------------------------------------------------------------------------------